［腐蝕性液體］你會叫「哥士的」定係叫「火碱」 ？

第一次見火減呢個term

我尋晚SEARCH 完都打個凸

我比較信係別有用心嘅畜生搞大件事, 比人睇囉

乜撚野火減

碱點讀

火碱聽都未聽過
wiki完原來係火鹼嘅簡體,一嚟香港冇人用呢個term,二嚟簡體字,乎之欲出

NaOH應該仲多人識

又唔讀書以為有個火字就會爆炸?

啱啱先學識哥士的=naoh=caustic soda，但火碱真係未聽過

哥士的 漒水 通渠水/佬 NaOH就聽過晒
乜閪野火碱

哥士的都要引爆

共產黨= 恐怖政權

支那特務又柒左

屌你老味，尋日新聞報警方強烈譴責有人放可疑物品
喂大佬人地寫到明唔係炸彈

讀Chem Major都未必識。。
有冇中文系巴打分享下。。

自編自導自演

碱=鹼

殘體字

張紙又唔似同胞勿近果隻意思
根本就係搬嘢漏低
見到寫住火碱冇人知係乜
以為係火藥d friend就搞到咁大陣仗

好似係殘體，正體係醶

caustic
call熄
歌熄

NaOH都要引爆

氫氧化鈉原來會爆炸

多謝阿蛇又學到嘢

大家都知誰做的了。